
\medskip
 
%Dans tout l'exercice, on étudie les performances réalisées par les athlètes qui ont participé
%aux finales du $100$~m masculin des Jeux Olympiques de 2016 et de 2012.
%
%On donne ci-dessous des informations sur les temps mis par les athlètes pour parcourir
%$100$~m.
%
%\medskip
%
%\textbf{Finale du $100$~m aux Jeux Olympiques de 2016 :}
%
%Temps réalisés par tous les finalistes :
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{8}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%10,04 s&9,96 s&9,81 s&9,91 s&10,06 s &9,89 s&9,93 s&9,94 s\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\textbf{Finale du 100 m aux Jeux Olympiques de 2012 :}
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{0.7\linewidth}{|r X X r|}\hline
%$\bullet~~~~$& nombre de finalistes&\dotfill&8\\
%$\bullet~~$& temps le plus long&\dotfill&11,99 s\\
%$\bullet~~$& étendue des temps&\dotfill&2,36 s\\
%$\bullet~~$& moyenne des temps&\dotfill&10,01 s\\
%$\bullet~~$&médiane des temps&\dotfill&9,84 s\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

\begin{enumerate}
\item %Quel est le temps du vainqueur de la finale en 2016 ?
Temps du vainqueur : 9,81~s.
\item %Lors de quelle finale la moyenne des temps pour effectuer $100$~m est-elle la plus petite ?
Moyenne des huit temps en 1016 : $\dfrac{10,04 + 9,96 + \ldots + 9,94}{8} = \dfrac{79,54}{8} = \num{9,9425}$.

Elle est donc inférieure à la vitesse moyenne en 2012.
\item %Lors de quelle finale le meilleur temps a-t-il été réalisé ?
Le meilleur temps en 2012 est le temps le plus long moins l'étendue des temps soit $11,99 - 2,36 = 9,63$~s.

Le meilleur temps a été réalisé en 2012.
\item %L'affirmation suivante est-elle vraie ou fausse ?

%\textbf{Affirmation :} \og Seulement trois athlètes ont mis moins de $10$~s à parcourir les $100$~m de la finale de 2012 \fg.
En 2012, la médiane était de 9,84~s, donc 4 coureurs ont fait un temps inférieur ou égal à 9,84~s donc inférieur à 10~s : l'affirmation est fausse.
\item %C'est lors de la finale de 2012 qu'il y a eu le plus d'athlètes ayant réussi à parcourir le $100$~m en moins de $10$~s.

%Combien d'athlètes ont-ils réalisé un temps inférieur à $10$~s lors de cette finale de 2012 ?
En 2016, 6 athlètes ont couru en moins de 10~s, donc en 2012 il y en a eu au moins 7, mais pas 8 car le plus lent a couru en 11,99~s.

Donc dans la finale de 2012, 7 coureurs ont couru en moins de 10~s.
\end{enumerate}

\medskip

